<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>自信 on 所悟所想</title>
    <link>https://huachengzhou.github.io/life/docs/%E8%87%AA%E6%88%91%E6%8F%90%E5%8D%87/my_self/</link>
    <description>Recent content in 自信 on 所悟所想</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Jan 2021 15:26:15 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://huachengzhou.github.io/life/docs/%E8%87%AA%E6%88%91%E6%8F%90%E5%8D%87/my_self/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>如何提升自信</title>
      <link>https://huachengzhou.github.io/life/docs/%E8%87%AA%E6%88%91%E6%8F%90%E5%8D%87/my_self/confident/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://huachengzhou.github.io/life/docs/%E8%87%AA%E6%88%91%E6%8F%90%E5%8D%87/my_self/confident/</guid>
      <description>case1#相信很多兄弟，多多少少都有点自卑，那么我们又应该如何去掉这些自卑，从而变得自信起来呢？
在你想要变得自信之前，首先我们要知道自卑是什么。
精神学家阿尔弗雷德·阿德勒在《自卑与超越》里曾经说过，人的自卑根源都来源于三个点：身体缺陷，骄纵，忽略。
自卑的定义是什么？阿德勒提出：当一个人面对一个需要解决的问题的时候，他无能为力，一点办法都没有，这个时候他所出现的情绪就是自卑。
换句话来说就是：自卑其实只是一种情绪。
回头想想我们的过往经历，的确在很多场景中也出现过这样的情绪，比如：
在面对比自己优秀的人的时候，比如看到一个非常漂亮的女生的时候，自己连正眼都不敢看向她。
在重要场合中，比如职场中需要上台说话，会变得异常紧张，手心冒汗。
在日常生活中，比如我们用的手机没有别人的贵，就会不好意思拿出手机来玩。
这些都是比较大众化的，在这里，我来给兄弟们讲讲我的故事。
昨天的文章也有写到，我原本出生在一个极其贫困的农村里，如果我后面没有走出来城市，我可能永远都不会因为觉得自己家太穷而自卑。
农村的孩子一般都长不高，在出来城市里，面对着这些从小就经常运动的同学们，我的身高只能坐在课堂的前两排。
因为前面的两个点，导致了我自卑的情绪从童年开始就一直伴随着我，人就会变得不爱说话，不喜欢和别人交往，长久以来，我就开始变得越来越内向，甚至是自闭。
从小几乎就没有朋友，因为经常孤单只影，同学们也喜欢欺负我，撕烂我的书本，零用钱被抢，放学经常被人打。
因为童年的这些阴影，包括家庭条件，个人条件（身高，性格），导致了我出来了社会之后还是一如既往的自卑。
那个时候我已经放弃挣扎了，就像变成了一条死鱼，翻着白眼随着江水一直漂啊漂啊&amp;hellip;
我的自卑到底来源于哪里？我总结过，你也可以看看你有没有。
1，身体有缺陷
可能很多兄弟都和我一样，觉得自己不够高，不够帅，不够壮，脸上有痘痘或者痘印痘坑之类的，或者其他的缺陷。
比如像我在六年级的时候，因为被人追着打，把门牙摔崩了一颗，导致了我从小就不爱笑，因为一笑，就会露出我崩掉的门牙，从而导致了我对自己的身体很自卑。
2，童年有阴影
成绩差，同学的欺负，父母的离异，异性的拒绝，青春期的生理变化（青春痘，声音变化），这些情况都会导致了你性格内向，不爱说话，不喜欢与人交流等等习惯。
3，他人的眼光
自己眼里的自己，和别人眼里的自己，都会呈现出不同的版本。
我们小时候要活给父母看，我们要做乖孩子。
读书的时候要活给老师同学看，我们要有好成绩。
出来职场后要活给同事看，我们需要好业绩。
生活中要活给亲朋好友看，我们要过上好生活。
对于这种现象，我们都已经习以为常了，因为从小就在这样的环境下成长，需要得到别人的认同，我们才能够确认到自己的价值所在。
万一我们出现的现实和别人的期望值相差太远，我们就会开始自卑。
4，生活的挫折
比如我们在学习的时候成绩比不过别人，在职场上待遇没有别人好，求爱的时候频频遇到拒绝，包括家庭背景，住的房子，有没有车，开得什么车，日常的生活等等挫折。
这些都是我们自卑的根源。
当我们知道了自卑的根源和背后形成的原因之后，我们就能“对症下药”，逐步的解决问题。
如何解决呢？
我在线下课程的时候，针对自信这节课，就说过一句话：所有的不自信都是源于你有自卑点，想要变得自信，那你必须要把这些自卑点一个个的找出来，然后逐个的去掉它们，再不断的加强，这样的话你就能够变得自信起来了。
解决自卑有一个公式：现实生活与心理预期差距太大——变得自卑——接受不能改变的，改变能改变的——产生优越感——不断强化——变得自信
具体变得自信的方法是：
1，独立
活在父母庇护下的孩子永远长不大，所以我们的第一步就是要学会独立，不再依赖任何人。
如果你能够独立起来，那你就能够有一个“不再活在别人眼里”的环境，再也不会受到别人的否定，嫌弃等等评价。
以及你会拥有一个新的“自我评价”，我们的心理在没有完全成熟之前，会更多的依赖到别人的评价来确认自己的价值，但是一旦独立了，我们的心理就会逐步的成熟起来，这个时候的我们会更加的相信自我评价。
2，减低期望
人生最大的悲剧是：不甘于现状，但是能力又撑不起自己的野心，可是你又很努力，这种落差就是，你配不上自己的野心，也辜负了所受的苦。
对自己的期望，要求，要跟实际情况相应的改变一下，就像你跟我说，今年想赚100万，可是你现在连一份工作都没有的，太过于不切实际。
所以我建议兄弟们，我们在期望，在设定目标的时候，不需要想得太过于长远，不如想想下一个小时要做什么，明天要做什么。
内心有着一个终极目标就行了，不需要时时刻刻都想着要完成它，因为可能这个目标距离你非常遥远，所以你需要做的，就是先把计划划分好，再提前计划好你每一天要做的事情。
比如：你在下午的5点到7点，计划好要做什么，8点到10点计划好要做什么，然后按照你的计划去执行就是了。
而你要去做这些“小时”的计划的时候，切记是要提前做，不要到了时间段才做，比如你要求自己在9点到10点的时候认真的看一本书，那你在晚上7点前就要计划好。
而你每完成一次你的目标，就能够获得一次优越感，完成的次数多了，你自然就会越来越自信。
3，接受
有很多东西，我们再怎么努力可能都没有办法改变，那就要学会坦然的接受它，比如我们的容貌，我们的身高等等。
而有些东西在短时间内并不能改变的，那就暂时接受它，比如没什么钱，阅历不够，情商不够，经验不够，不够成熟等等。
4，改变
当我们清楚了我们的自卑点是什么了之后，我们就要想出办法逐个解决。
比如：
我身高一直都是我的自卑点，那我想尽了一切的办法，比如穿了一双内增高6厘米的鞋子，把头发梳成大背头，用风筒吹上去一点，发型可以为我的身高增加3厘米左右，这样的话我164的身高看起来也会有172左右，有了这样的身高之后，我再也没有为我的身高而感到自卑过。
比如：
我以前走路经常会弯腰驼背，后面意识到了这一点之后开始慢慢的改正，但是很难很难，我去问了健身教练，他告诉我说只要你坚持的去做俯卧撑你就能不再弯腰驼背了，后来我每天都要做100个左右的俯卧撑，我现在走路腰板都是很直的。
比如：
我觉得我口才不行，一点都不会说话，即使和亲戚朋友之间都是没什么话题可聊，那我就开始去看书，去看课程，看相关的教程，再逐步的锻炼，现在我不能说我口才有多么的好，但是基本上的人际交往都不会有什么压力。
比如：
我一直都觉得我比较穷，那我就开始想办法赚钱，我列出了所有我能够做的工作，再一个个的排除，最终从一个小小的厨师一个月收入1700，变成了一个古典家具的师傅，一个月有7000左右，后来自己创业，收入越来越高。
我们缺了什么，就去补充什么，也许和别人比，我们还是不够优秀，但是和昨天的自己比，那我又进步了一点，这样长久下去，即使我还是不够自信，但是我绝对也不会自卑了。
5，强化
当你开始不自卑的时候，你想要获得真正的自信，那你就需要有拿得出手的东西。
比如你通过努力了之后变得有点钱，或者说变得有点情商，有点阅历，口才有点好等等；</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何说话好听</title>
      <link>https://huachengzhou.github.io/life/docs/%E8%87%AA%E6%88%91%E6%8F%90%E5%8D%87/my_self/good_voice/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://huachengzhou.github.io/life/docs/%E8%87%AA%E6%88%91%E6%8F%90%E5%8D%87/my_self/good_voice/</guid>
      <description>case 1#那就说说大多数人都喜欢的温柔通透的声音怎么发吧
第一你不要端着说话 像没有人自言自语一样放松的说话 声音像沉在腹部
第二感觉是用声带靠前的位置在发声 找不到就说Mi这个音 熟悉了用这个声带感觉说所有字
第三你发声时要感觉情绪上升 身体向外伸展 而身体内部是空的
第四感觉你的声音打在眉心位置 出来 从腹部直接跳到眉心 声带和嘴被忽视 没有任何意识和力量
第五说话时感觉字是竖起来的 不要咧嘴 要轻柔自然
第六 学好普通话&amp;hellip;.方言大多数会阻碍唱歌音色很容易改变 发声位置结构改变音色就一定会变</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
