<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on 所悟所想</title>
    <link>https://huachengzhou.github.io/life/posts/</link>
    <description>Recent content in Blog on 所悟所想</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://huachengzhou.github.io/life/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>第n天记录</title>
      <link>https://huachengzhou.github.io/life/posts/change/2022-10-18/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://huachengzhou.github.io/life/posts/change/2022-10-18/</guid>
      <description>记录 #  当你和她不对等的时候 这个时候即便苦苦等待得来了相处也是痛苦的 好的感情一定是相互成就的 所以一定要大量的去追求女孩子 那个真心回应你的女孩子才是你值得用心去爱的
相亲来的女孩子大都不是真心的还是放弃吧只是来了咱也用心对待 如果不用心就随她去吧
双向奔赴的爱情最值得肯定.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一天记录</title>
      <link>https://huachengzhou.github.io/life/posts/change/2022-10-12/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://huachengzhou.github.io/life/posts/change/2022-10-12/</guid>
      <description>记录下目前想法 #  人生没有谁是完美的,每个人都是独特的,当然你站在特殊的角度去强行评价一个人那多半是可以分出高低贵贱的,只是这就有点肤浅了主观在个人你是怎样去看待这个问题的
你经历越多从表面上看你可能确实比较痛苦但是从反面看你经历这些之后你也就越坚强如果你以后要找灵感那么你的经历就天然成了你的优势之一
最近我在想我不是正在改变嘛 我可以把这些录下来 然后既可以帮助自己观察自己状态 也可以用来帮助其他人</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021-06-15</title>
      <link>https://huachengzhou.github.io/life/posts/2021/oneday/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://huachengzhou.github.io/life/posts/2021/oneday/</guid>
      <description>  努力
  英语越来越重要了
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>统一建模语言</title>
      <link>https://huachengzhou.github.io/life/posts/uml/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://huachengzhou.github.io/life/posts/uml/</guid>
      <description> 统一建模语言(Unified Modeling Language，UML)是一种为面向对象系统的产品进行说明、可视化和编制文档的一种标准语言，是非专利的第三代建模和规约语言。UML是面向对象设计的建模工具，独立于任何具体程序设计语言。
 UML作为一种统一的软件建模语言具有广泛的建模能力。UML是在消化、吸收、提炼至今存在的所有软件建模语言的基础上提出的，集百家之所长，它是软件建模语言的集大成者。UML还突破了软件的限制，广泛吸收了其他领域的建模方法，并根据建模的一般原理，结合了软件的特点，因此具有坚实的理论基础和广泛性。UML不仅可以用于软件建模，还可以用于其他领域的建模工作。 [1] #  UML立足于对事物的实体、性质、关系、结构、状态和动态变化过程的全程描述和反映。UML可以从不同角度描述人们所观察到的软件视图，也可以描述在不同开发阶段中的软件的形态。UML可以建立需求模型、逻辑模型、设计模型和实现模型等，但UML在建立领域模型方面存在不足，需要进行补充。 [1] #  作为一种建模语言，UML有严格的语法和语义规范。UML建立在元模型理论基础上，包括4层元模型结构，分别是基元模型、元模型、模型和用户对象。4层结构层层抽象，下一层是上一层的实例。UML中的所有概念和要素均有严格的语义规范。 [1] #  UML采用一组图形符号来描述软件模型，这些图形符号具有简单、直观和规范的特点，开发人员学习和掌握起来比较简单。所描述的软件模型，可以直观地理解和阅读，由于具有规范性，所以能够保证模型的准确、一致。 #  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>项目管理</title>
      <link>https://huachengzhou.github.io/life/posts/project-management/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://huachengzhou.github.io/life/posts/project-management/</guid>
      <description>项目管理（Project Management,PM/Management by Projects,MBP） #  项目管理概述 #  项目管理是项目的管理者，在有限的资源约束下，运用系统的观点、方法和理论，对项目涉及的全部工作进行有效地管理。即从项目的投资决策开始到项目结束的全过程进行计划、组织、指挥、协调、控制和评价，以实现项目的目标。 #  按照传统的做法，当企业设定了一个项目后，参与这个项目的至少会有好几个部门，包括财务部门、市场部门、行政部门等等，而不同部门在运作项目过程中不可避免地会产生摩擦，须进行协调，而这些无疑会增加项目的成本，影响项目实施的效率。 #  而项目管理的做法则不同。不同职能部门的成员因为某一个项目而组成团队，项目经理则是项目团队的领导者，他们所肩负的责任就是领导他的团队准时、优质地完成全部工作，在不超出预算的情况下实现项目目标。项目的管理者不仅仅是项目执行者，他参与项目的需求确定、项目选择、计划直至收尾的全过程，并在时间、成本、质量、风险、合同、采购、人力资源等各个方面对项目进行全方位的管理，因此项目管理可以帮助企业处理需要跨领域解决的复杂问题，并实现更高的运营效率。 #  项目管理的应用从80年代仅限于建筑、国防、航天等行业迅速发展到今天的计算机、电子通讯、金融业甚至政府机关等众多领域。 #  人们通常认为，项目管理是第二次世界大战的产物（如：曼哈顿计划）。在1950年至1980年期间，应用项目管理的主要是国防建设部门和建筑公司。传统的观点认为，项目管理者的工作就是单纯地完成既定的任务。 #  从本世纪八十年代开始，项目管理的应用扩展到其他工业领域（行业），如制药行业、电信部门、软件开发业等。项目管理者也不再被认为仅仅是项目的执行者，要求他们能胜任其它各个领域的更为广泛的工作，同时具有一定的经营技巧。美国项目管理学会（PMI）已提出了关于一个有效的专业项目管理者必须具备的几个方面的基本能力： #   项目范围管理 项目时间管理 项目费用管理 项目质量管理 项目人力资源管理 项目沟通管理 项目风险管理 项目采购管理 项目综合管理  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://huachengzhou.github.io/life/posts/change/secret/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://huachengzhou.github.io/life/posts/change/secret/</guid>
      <description>还是继续学习英语吧 就使用新概念英语 继续加强每天的朗读和沟通技巧 有时间就尝试记忆宫殿 另外抽空把python和算法学习了
回家路上把 几个重点 看了 回家花半小时把博客写了 然后 以后还是提神自己的厨艺吧 哈哈 自己给自己弄好吃的
记住和自己和解吧 你和昨天相比有进步就是好样的
「少吃多餐」单词学习法。所谓「少吃多餐」单词学习法，就是单位时间内少量学习新词，但是却高频重复新词的方法，关键词是：一次少量，循环多次。如今，很多单词学习app都遵循了这种学习规律，同学们可以结合背单词app去积累单词。
在学习单词时，警惕一个误区——「豆腐渣工程」：贪多求全的背诵大词、难词，但是却因为不常使用和复习逐渐忘记，造成「胸中自诩词汇万千，实则溃于蚁穴」的词汇量假象</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
