<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>沟通技巧 on 所悟所想</title>
    <link>https://huachengzhou.github.io/life/docs/%E8%87%AA%E6%88%91%E6%8F%90%E5%8D%87/%E6%B2%9F%E9%80%9A%E6%8A%80%E5%B7%A7/</link>
    <description>Recent content in 沟通技巧 on 所悟所想</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://huachengzhou.github.io/life/docs/%E8%87%AA%E6%88%91%E6%8F%90%E5%8D%87/%E6%B2%9F%E9%80%9A%E6%8A%80%E5%B7%A7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>不羞不怯，直切要点</title>
      <link>https://huachengzhou.github.io/life/docs/%E8%87%AA%E6%88%91%E6%8F%90%E5%8D%87/%E6%B2%9F%E9%80%9A%E6%8A%80%E5%B7%A7/case1/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://huachengzhou.github.io/life/docs/%E8%87%AA%E6%88%91%E6%8F%90%E5%8D%87/%E6%B2%9F%E9%80%9A%E6%8A%80%E5%B7%A7/case1/</guid>
      <description>不羞不怯，直切要点。数据先行，有理有据。理性分析，思路清晰
 一、不羞不怯，直切要点#职场沟通里有两点很重要，一个是高情商，一个是简明扼要。
高情商在很多人看来就是多说一句“辛苦”，一个“谢谢”，但其实有一点非常重要，就是尊重大家的时间和精力，一个体现就是，当你想要提需求的时候最好一次性想好事情的前提条件、发展现状、要问的问题以及问题的分支情况，而不是让人家来一次次追问你
比如你因为一个活动向设计提需求，就要一次性说明白：“此次活动的主题是xx，希望体现xx的元素，采用xx的配色，文案大意会是xx，能否实现xx，如果不能可否采用xx方案……”
而不是：
“我们要做一个xx海报。” “有什么要求吗？” “符合xx主题，xx配色。” “文案想好了吗？” “想好了是xx” “还有别的需求吗？” “xx可以吗？” ……总之，你要预设一个需求或者问题给出去以后对方的反应，最大程度减少互相来回对话的次数。
其次就是简明扼要。
在表达看法的时候最好先说结论，也就是你表达的重点，然后说论据，也就是你为什么这么认为，最好有事实依据，然后给出实施建议或改进建议。
在表达看法的时候最好先说结论，也就是你表达的重点，然后说论据，也就是你为什么这么认为，最好有事实依据，然后给出实施建议或改进建议。
在接受问话的时候先说答案，不要先说各种前因后果弯弯绕绕，先说答案，大家就知道现在是否存在问题，然后指向性的解决问题。尤其就算自己犯了错误，也不要试图先云里雾里的遮掩和解释，而是直接说明问题，找到解决办法，最大程度保证工作的完成。
还要注意的一点就是，工作中，尤其合作里，大家都是为了实现工作目标，因为不要为了理念的不和而生出个人恩怨，只要对方可以为了达成目标而发挥作用，就拿出专业态度，好好合作。
二、数据先行，有理有据#职场不相信大饼，只相信成绩，以前领导还能给职场新人画饼，现在新人都学聪明了，不吃这一套了。所以想要让别人相信自己，就拿出数据说话。
比如你认为某某平台不适合重点投放，那就要去分析用户数据，看用户是不是真的和自己产品用户不匹配，比如性别、年龄、城市分布、内容喜好……而不是只凭借自己的平台使用体验和大众印象而说：“我觉得”、“我认为”。
有的时候你会发现数据是反常识的，比如我们常常认为男性更专注罪案，但实际上某个悬疑类故事公众号，女性用户多于男性用户。
所以数据不止让别人相信你，也让你少犯错，做出更正确的决策。对于职场新人来说，数据能力更是阶级的跳板，一个新人想要让自己的想法受到重视，必须拿出无可置疑的例证，也就是数据，当你展现出用数据说话的能力，和创造性的意识，就算你的方案暂时不被采用，你也会被看到。
三、理性分析，思路清晰#分析方法有很多，这里主要说一下mice鱼骨图方案，其实也就是逻辑树、演绎法，即穷尽所有可能。
演绎法# 定义  所谓演绎推理，就是从一般性的前提出发，通过推导即“演绎”，得出具体陈述或个别结论的过程。关于演绎推理，还存在以下几种定义：
①演绎推理是从一般到特殊的推理；
②它是前提蕴涵结论的推理；
③它是前提和结论之间具有必然联系的推理。
④演绎推理就是前提与结论之间具有充分条件或充分必要条件联系的必然性推理。
 重点说明  绎推理是严格的逻辑推理，一般表现为大前提、小前提、结论的三段论模式：即从两个反映客观世界对象的联系和关系的判断中得出新的判断的推理形式。如：“自然界一切物质都是可分的，基本粒子是自然界的物质，因此，基本粒子是可分的。”演绎推理的基本要求是：一是大、小前提的判断必须是真实的；二是推理过程必须符合正确的逻辑形式和规则。演绎推理的正确与否首先取决于大前提的正确与否，如果大前提错了，结论自然不会正确。
上述大前提 自然界一切物质都是可分的
小前提 基本粒子是自然界的物质
结论 因此，基本粒子是可分的
 形式  演绎推理有三段论、假言推理、选言推理、关系推理等形式。
三段论#是由两个含有一个共同项的性质判断作前提，得出一个新的性质判断为结论的演绎推理。三段论是演绎推理的一般模式，包含三个部分：大前提——已知的一般原理，小前提——所研究的特殊情况，结论——根据一般原理，对特殊情况作出判断。
例如：知识分子都是应该受到尊重的，人民教师都是知识分子，所以，人民教师都是应该受到尊重的。
共同项 知识分子
性质:知识分子应该受到尊重
一般原理:人民教师都是知识分子
对特殊情况作出判断 : 人民教师都是应该受到尊重的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何清晰明了的向他人介绍清楚这个问题</title>
      <link>https://huachengzhou.github.io/life/docs/%E8%87%AA%E6%88%91%E6%8F%90%E5%8D%87/%E6%B2%9F%E9%80%9A%E6%8A%80%E5%B7%A7/case2/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://huachengzhou.github.io/life/docs/%E8%87%AA%E6%88%91%E6%8F%90%E5%8D%87/%E6%B2%9F%E9%80%9A%E6%8A%80%E5%B7%A7/case2/</guid>
      <description> 向别人阐述问题的前提是，阐述者要清楚问题，要对问题形成一个全面系统的了解
  向对方讲清楚问题，就要有换位思考思维，要从对方的立场去介绍问题。并且，向对方阐述问题的目的是什么？汇报请示、寻求帮助、转述传递，等等。
  不同的诉求，应采取不用的方式。除此之外，还应当清楚对方的所谓的话语体系，通过对方平常的表达方式、接受方式去讲问题，则会有助于对方接受问题信息准确率的提高。
  如果是比较重的问题，并且时间允许，建议可先把问题按逻辑写下来，讲之前好好捋捋
  向同事  ① 界定问题；
明确问题，明确问题目标，才有可能去有针对性的解决问题。
② 清楚问题产生的原因；
事物都有其规律和存在原因，分析问题产生的原因，就能够更加准确地表达问题，解决问题。
③ 针对问题产生的原因思考解决问题的方案；
条理清晰，方案明确合理，就可以得到有效的反馈和问题解决进展。
④ 回收总结；
最后的闭环，将问题实施解决以后，避免下次再有此类问题产生，可以针对性的回收，并且进行有效改善，这样问题就会被避免掉。
 向领导  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怎样把事情说清楚，清晰表达的能力</title>
      <link>https://huachengzhou.github.io/life/docs/%E8%87%AA%E6%88%91%E6%8F%90%E5%8D%87/%E6%B2%9F%E9%80%9A%E6%8A%80%E5%B7%A7/case3/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://huachengzhou.github.io/life/docs/%E8%87%AA%E6%88%91%E6%8F%90%E5%8D%87/%E6%B2%9F%E9%80%9A%E6%8A%80%E5%B7%A7/case3/</guid>
      <description>一:(金字塔原理)#如果你有15秒时间，你就讲结论和一级论点，如果有1分钟就把二级论点也讲了，如果还有时间就把剩下的每级论点依次讲出来。用这样的逻辑方式表达，就叫用最简单的话把一件事情说清楚。
 结论先行  这几乎是金字塔原理最重要的一个概念。给领导汇报工作、表达自己的观点、回复别人问题都要用到，先说结论。
但不是什么时候都要先说结论的。比如对方并不了解你所说问题的背景，你就要先把背景说完再说你的结论。
自上而下表达，自下而上思考  自上而下表达，前面已经说了，从结论开始一级一级往下叙述就ok，这样可以让对方快速明白你的逻辑。
自下而上思考，我说个我做调研的例子。
假设我需要调研香飘飘奶茶一年为什么能卖出几亿杯，我就到网上去找所有有关香飘飘的信息，这些是金字塔最底层的点，然后我再将相关的点集合在一起，比如营销相关的，产品相关的，运营相关的，再接着给每一个模块分类，最后再得出结论。
论点要尽量穷尽，且相互独立  比如我觉得你人很好，那我就要尽量去把证明你好的品质全部列出来：真诚、善良、勇敢、浪漫和诚实。所谓相互独立就是彼此没有交集，我前面罗列的“真诚”和“城市”有些类似，所以就要去掉一个。
二:理清问题,分层次说#清晰的表达，是一种可迁移的能力！
有时候，对某件事我们有很多想法，却一直讲不清楚。例如，为了做好一项工作报告，我们找了很多资料，想到了很多自以为精妙的观点，结果汇报结束后，却感觉报告效果不佳。
造成这种现象的原因有哪些？大致有两方面原因：
第一方面，想法很多，却讲不清楚。我们找了很多资料，想到了很多精妙的观点，但因为理不清楚这些资料如何组合，没考虑清楚要如何清晰地表达这件事，结果没汇报清晰。
第二方面，你表达清晰了，对方却没抓住重点。
想要表达清晰，大多数人会采用两种方法：
1、做加法。既然三言两语讲不清楚，那我就多说，直到说清楚为止。这种方式，一方面会给听你说话的人造成较大负担，他必须全程听完才可能明白你的想法；第二方面，讲得太多，会把你要表达的重点意思掩盖了。
2、分要点。把要说的内容分“第一、第二、第三”。很多优秀的表达者都习惯用这种方式表达，但使用这种表达方式之前，你需要清楚自己的分点原则，否则也只是徒有其表，无法达到表达清晰的目标。
想要清晰表达，我们应该如何做？
首先，需要做到知己知彼。
当我们要讲一件事情时，对方对这件事完全不了解，结果你直接说出自己的观点和具体措施，想想对方会是什么感受？听得一头雾水。
同样，当我们要讲一件事情时，对方已经考虑得非常全面，结果你讲的观点对方还认为不如他的理解，想想对方会是什么反应？不愿意听。
所以，当你要表达之前，需要做到知己知彼。如果你摸清对方对此事的理解程度、态度、顾虑等，那么你的表达将更有针对性、可信性，效果将更加好。
其次，清晰表达，不是要你讲清楚，而是要让对方听明白。
永远记住，表达的本质，不是要你说得顺畅，而是要让对方听得明白、理解到位。所以，在思考如何清晰表达的时候，你的重点不是“我应该如何讲好”，而应该考虑“怎样讲，对方能听明白”。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回复领导的问题</title>
      <link>https://huachengzhou.github.io/life/docs/%E8%87%AA%E6%88%91%E6%8F%90%E5%8D%87/%E6%B2%9F%E9%80%9A%E6%8A%80%E5%B7%A7/case4/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://huachengzhou.github.io/life/docs/%E8%87%AA%E6%88%91%E6%8F%90%E5%8D%87/%E6%B2%9F%E9%80%9A%E6%8A%80%E5%B7%A7/case4/</guid>
      <description>领导抛出了问题# 第一步首先赞同领导发现的问题是正确的   相当于不能和领导对立 肯定领导立场
   第二步 分析问题的原因
  第三步 给出自己的解决方法
  第四步 怎样避免后续再出现同类的问题
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>程序员如何向同事说明自己的问题</title>
      <link>https://huachengzhou.github.io/life/docs/%E8%87%AA%E6%88%91%E6%8F%90%E5%8D%87/%E6%B2%9F%E9%80%9A%E6%8A%80%E5%B7%A7/case5/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://huachengzhou.github.io/life/docs/%E8%87%AA%E6%88%91%E6%8F%90%E5%8D%87/%E6%B2%9F%E9%80%9A%E6%8A%80%E5%B7%A7/case5/</guid>
      <description>例子1#</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你到底想表达什么</title>
      <link>https://huachengzhou.github.io/life/docs/%E8%87%AA%E6%88%91%E6%8F%90%E5%8D%87/%E6%B2%9F%E9%80%9A%E6%8A%80%E5%B7%A7/dmmsjbabmp/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://huachengzhou.github.io/life/docs/%E8%87%AA%E6%88%91%E6%8F%90%E5%8D%87/%E6%B2%9F%E9%80%9A%E6%8A%80%E5%B7%A7/dmmsjbabmp/</guid>
      <description>你到底想表达什么#沟通是门艺术，细节决定效果。 在人际沟通中，我们经常会听到这样的话：“你能不能说清楚一点？”“我完全不清楚你到底想表达什么。” 明明自己觉得说的够清楚了，为什么对方就是不明白呢？
你为什么想得清楚却讲不清楚#归根结底，就是你讲的话没说到重点，沟通无细节。内容无重点会让人觉得你太啰嗦，沟通无细节则会让人捕捉不到你讲话的真实目的。
而只有注意细节问题，才能够在传递出信息的同时，让对方领会你到底想表达的是什么，这样的沟通才是省时省力的。
 先给大家举个例子，来看下没细节的沟通方式：
张三说：我现在好紧张！
李四问：为什么紧张啊？
张三回答：我也不知道为啥，就是很紧张，太紧张了！
李四说：你说的我都有点紧张了。
 面对张三无细节的表达，很明显李四无法理解到他的真实想法，只会感觉莫名其妙，下面再来看一下加了细节的表达方式：
张三说：马上要上台演讲了，我好紧张，心跳好快，后背发凉，手心也出汗了，感觉自己不能呼吸了。
李四说：你这么紧张啊，别急，我第一次上台演讲也这样，其实只要进入状态就没什么了，先跟着我一起做深呼吸，缓解一下。
其实只要在说的话中加入了细节，对方就能精确捕捉到你想表达的信息，然后做出相应的配合。
我们常说，情商高就是会说话，而评判一个人的社交沟通能力，不在于声音的悦耳动听，也不在于说话的风格，而在于传递信息的时候，能不能“把话说清楚”。
话能不能说清楚，在于细节处理得好不好，很多人其实对“细节”二字有误解，认为细节表达等同啰嗦。
实际上细节表达是为了讲清楚事情，紧扣事情中心的描述。 而啰嗦的表达则没有话题中心，让对方很难抓住重点。
 还是举栗说明，先来看下啰嗦的表达方式：
张三说：我们租的这个小区物业也太不负责了。
李四问：哪里不负责了？
张三回答：我吃完饭下楼散步，看见好多宠物的大小便。你说那些养宠物的人也是，为什么不教宠物好好上厕所呢？不会教就不要养啊，养了又不教好。
接着他又说：而且这物业每个月收我们这么多钱，连小区环境都维护不好，还好意思收钱，简直太差劲了！
李四问：你到底想说啥？
张三回答：哎呀，我说了这么多，你怎么听不明白呢？
这就是典型的啰嗦表达，啰里啰嗦，观点混乱。
他一会指责养宠物的人，一会批评物业不负责，内容上没有重点，听的人也云里雾里，不知道对方到底想表达什么，只知道对方是在抱怨和发泄。
 下面再来看一下加了细节描述的例子：
张三说：我们租的这个小区物业也太不负责了。
李四问：哪里不负责了？
张三回答：比如你看环境上的，小区里很多人养宠物，宠物又都在草坪、路上、电梯里大小便。一不留神我们很可能会踩到大小便，生活体验太差了。
李四说：你这样一说，确实有点问题。
张三继续说：我要跟物业反应一下，让他们想办法让宠物主人注意这方面，毕竟环境卫生好，大家住得也才舒服嘛。
李四说：有道理，不然物业费白交了。
加上细节的表达，对方就能立马明白你想表达的意思，而且细节描述越具体化，听的人就越容易产生共鸣。
沟通中的细节描述，能够把信息准确无误地传递给听的人，让对方快速捕捉到你信息中有价值的东西，从而提高沟通效率。
  比如在职场上，开会的人如果不注重细节表达，那么参加会议的人就很难理解会议的核心。而要想提高沟通效率，关键就在于细节描述上
  分享三种细节表达技巧，让你既想得清楚，又讲得明白
 1)多角度出发#这种方法很简单，就是绕着核心主题，在细节描述的时候从多个角度出发。
还是举个例子给大家说明，有一家公司制定了年底奖励，目的是为了激励员工冲出好业绩。
老板找到主管小陈说：小陈，公司年底准备奖励优秀员工去泰国旅游，每个部门有三个名额，不如就按照业绩来评比吧，业绩最好的三个人去。
小陈回答道：没去成的同事心里会不会有意见呢？怕会影响了士气啊！
老板回答：那怎么办？
从案例可以看出来，老板想的是，通过奖励让公司业绩提高，这也就是这件事情的主题。而主管小陈是想让老板同意所有的员工去旅行。
按照上面的沟通方式，显然是达不到让双方都满意的目的地。我们来看一下从多个角度描述细节的效果：
老板对小陈说：小陈，公司年底准备奖励优秀员工去泰国旅游，你部门有五个人，但只有三个名额，不如就按照业绩来评比吧，业绩最好的三个人去。
小陈说：老板，我有个想法，想和你探讨，可以吗？
老板回答：可以，你说。
小陈说：公司奖励员工的目的是为了提高业绩，那公司业绩怎么提高呢？业绩来自每一位员工的积极参与，如果大家都去旅行，就表明公司没有抛弃任何一个参与者。
接着他又说：业绩还来自于大家团结一致，如果不全部去旅行，就暗示着分裂，以后怎么出好业绩呢？
老板说：你说的也有道理，但是这样会不会让业绩不好的员工觉得无所谓呢？
小陈回答：好业绩还来自于荣耀感，旅行是对业绩出色的奖励，让大伙儿明白荣耀来自自己的付出，业绩不好的同事，反倒会因此树立更积极的工作态度。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
